研究：臨瞓前玩手機八分鐘會High足一個鐘

相信很多人每晚都會跟自己講：「玩多一陣手機就會瞓」，但每一次眨下眼就玩了一至兩個小時，完全不理會時間，而且最糟糕的是完全沒有睡意，然後影響到第二天的工作表現。而近日就有台大醫院的研究指出，因為眼睛裡有一種藍光受體，當接收到藍光後，便會向腦部發出訊號，活化全身交感神經，此報告亦曾發表在美國國家科學院期刊。

台大醫院皮膚部林頌然教授和生命科學系陳示國副教授隊透過小老鼠做試驗，在小老鼠即將進入睡眠狀況之時，利用藍光刺激他們，結果發現照射數分鐘的藍光刺激，可能造成持續性的全身交感神經興奮，時間長達50分鐘到1小時 ，而小老鼠的交感神經亦被發現會在5分鐘之內增強超過5倍，生理狀況出現心跳加速、血壓升等症狀，甚至讓休止中的毛囊幹細胞活性增加。

研究亦顯示出，藍光可以影響許多不同的生理功能和生理時鐘，藍光越強烈，眼睛接受光線會增至5至6倍，這樣的情況下便會容易引起交感神經興奮，進而影響睡眠 ，所以這才是失眠不停地玩手機的主因。此外，教授指出長期在關燈的情況下玩手機，會使瞳孔放大會增加5-6倍的進光量，加速近視之外，還會增加黃斑部等眼睛病變風險 。

光在晚上有很多負面影響，不過若是白天的話，適當的藍光有提神的效果，但相比起藍光，當然最好接觸大自然的陽光，那是最天然的藍光，所以白天覺得困的時候，就可以去戶外走走。晚上睡前就儘量不要玩手機了！

瞓唔著入嚟玩 估估畫畫

題型：咩都有(物件,文學,理科,ACG,人物,音樂歌曲,歷史,宗教,軍事,武術,交通,性,港式用語,...)
題庫量：2954題
可以用google幫手。
唔識畫可以拆字。
手機APP：

玩賓周都會

Dl緊，唔好玩返黎屌你